.. include:: /helpers/roles.rst

.. rst-class:: spell
.. _spell--s--Summon-Plant-or-Fungus:

Призыв растения или гриба (`Summon Plant or Fungus <https://2e.aonprd.com/Spells.aspx?ID=325>`_) / Закл. 1
"""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""""

- воплощение

**Обычай**: природный

**Сотворение**: |д-3| жестовый, словесный, материальный

**Дистанция**: 30 футов

**Продолжительность**: поддерживаемое вплоть до 1 минуты

**Божества**:
:doc:`/lost_omens/Deity/Demon-Lord/Cyth-Vsug`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Empyreal-Lord/Halcamora`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Outer-God-and-Great-Old-One/Xhamen-Dor`,
:doc:`/lost_omens/Deity/Other/More/Green-Man`

----------

Вы призываете растение или гриб сражаться за вас.
Это работает как :ref:`spell--s--Summon-Animal`, только вы призываете обычное существо, которое имеет признак :t_plant:`растение` или :t_fungus:`грибковый` и чей уровень -1.

----------

**Усиление**: Как :ref:`spell--s--Summon-Animal`

.. rst-class:: clarification
.. admonition:: Уточнение PFS

	Версия заклинания 1-го уровня может быть использована для призыва лиственного лешего (`leaf leshy <https://2e.aonprd.com/Monsters.aspx?ID=279>`_) со слабой корректировкой.
	Это исключение к правилу заклинаний призыва, они обычно не позволяют вам корректировать уровень призванных монстров применяя к ним корректировки или шаблоны.





.. include:: /helpers/actions.rst